<resources>
    <string name="app_name">Attractions</string>

    <string name="queen">女王頭是位於臺灣新北市萬里區野柳里野柳地質公園的一顆蕈狀岩，也該園區最知名的差異侵蝕地形景觀。\n外型宛如一個凝視遠方的女王，其頸部修長、臉部線條優美，在1962年時，被當時是大學生的業餘攝影師吳東興拍下，照片在「被遺忘樂園攝影展」中展出並命名為「女王頭」，因此讓野柳成為觀光勝地。</string>
    <string name="taipei101">台北101（英語：TAIPEI 101）[2]是位於臺灣臺北市信義區的超高層摩天大樓，樓高508公尺，地上101層、地下5層[5]。於2004年12月31日落成至2010年1月4日是世界第一高樓。目前是台灣第一高樓，以及臺灣唯一高度超過500公尺、樓層超過100層的建築物。\n台北101由台北金融大樓公司以地上權的方式興建及管理，初名臺北國際金融中心（英語：Taipei World Financial Center），啟用前以其地上樓層數改為現名。經常作爲台北在國際媒體上的主要視覺象徵；每年的跨年煙火表演，更是其落成以來最為重要的國際活動之一。</string>
    <string name="national_museum">國立故宮博物院，簡稱臺灣故宮或臺北故宮，為臺灣最具規模的博物館以及臺灣八景之一，也是古代中國藝術史與漢學研究機構。位於臺灣臺北市，一年接待超過614萬人次的參訪旅客，曾位列2015年全球參觀人數第六多的藝術博物館。\n國立故宮博物院是隸屬於行政院的中央二級機關，故宮院長為特任官，視同部會首長。它的前身是成立於京兆地方（今北京）紫禁城外廷的古物陳列所，1925年10月10日在紫禁城內廷另外組織了故宮博物院，後來因為抗日戰爭爆發輾轉遷移至南京市和四川省等地，古物陳列所於第二次世界大戰後裁撤併入國立中央博物院籌備處。隨後第二次國共內戰衝突導致時局再陷動盪，包括國立北平故宮博物院在內的6個機構於是在1948年11月10日決定遷往臺灣，幾經改組易名，最終由國立北平故宮博物院和國立中央博物院籌備處合併為國立故宮博物院，1965年11月12日在臺北現址復院開幕。此後，博物館致力打造成為文化創意產業加值應用的虛擬博物館，館舍也歷經多次整修擴建。</string>
    <string name="kai_shek_memorial_hall">中正紀念堂是位於中華民國臺北市中正區的國家紀念建築，是中華民國政府為紀念已故前總統蔣中正而興建，為眾多紀念蔣中正的建築中規模最大者，管理機關為中華民國文化部轄下的「國立中正紀念堂管理處」。全區250,000平方公尺，紀念堂主堂體高70公尺；園區廣場前方兩廳院稱為「藝文廣場」，廣場南北側另建有國家戲劇院以及國家音樂廳，合稱「國家兩廳院」，由國家表演藝術中心管理。廣場除了供民眾休憩外，也是大型藝文活動的場地，常舉辦展覽及表演；邦交國元首訪臺歡迎儀式（軍禮）也在此舉行。園區主體建築、大道、廣場及牌樓等以「臺灣民主紀念園區」之名義，由行政院文化建設委員會（今文化部）指定為國定古蹟（與臺灣民主紀念館更名事件有關）；東門、中山南路部分路段及園區以「中正紀念堂」之名義由臺北市政府登錄為文化景觀。</string>
    <string name="taroko_gorge">太魯閣國家公園（德路固語：Rngayan qmita kana klwaan Truku）是中華民國第四座成立的國家公園。第二次世界大戰後為國家級風景區，1986年11月12日公告計畫，1986年11月28日成立管理處。位於台灣東部，地跨花蓮縣、臺中市、南投縣三個行政區。園內有台灣第一條東西橫貫公路通過，稱為中橫公路系統。\n太魯閣國家公園的特色為峽谷和斷崖，崖壁峭立，景緻清幽，「太魯閣幽峽」因而名列台灣八景之一。此外，園內的高山地帶保留了許多冰河時期的孑遺生物，如山椒魚等。</string>
    <string name="sun_moon_lake">日月潭（邵語：Zintun或Zintun a Wazaqan），是一個位在臺灣南投縣魚池鄉日月村的半天然淡水湖泊兼水力發電用水庫；該潭是臺灣本島面積第二大的湖泊（僅次於曾文水庫）及第一大半天然湖泊兼發電用水庫。該潭平均水面海拔約736公尺，常態面積約7.93平方公里（滿水位時約8.4平方公里），最高水深達27公尺。其蘊含自然生態豐富，但其中有非常多是外來種生物。\n該潭是台灣平埔族的邵族所生活的主要地區之一，屬於邵族傳統領域；生活在該潭四周的族人稱其為「水社海」。由於過去當地附近平埔族稱居住於山裡的高山族，為「沙連」，當地又是山區最大的積水盆地，日月潭及其周圍地區因而得名「水沙連」。此外，尚有「水社大湖」、「龍湖」、「珠潭」、「雙潭」等名稱。其今名為日潭與月潭之合稱，該二名分別來自對其兩大組成部份水色及輪廓的描繪。同時，該潭景色自古以來經常受人讚賞，並自日本統治時期以來多次被有關當局列入臺灣八景。</string>
    <string name="lungshan_temple">艋舺龍山寺（臺灣話：Báng-kah liông-san-sī），也稱萬華龍山寺，是位於臺灣臺北市萬華區（艋舺）的觀音寺，為龍山寺之一。建築列為國定古蹟。\n早期泉州三邑人到艋舺是以從事茶葉、藤條等生意為主，相傳雍正年間一位來自泉州三邑的藤條商人至境尾時，把泉州三邑人信仰中心的晉江龍山寺香火袋遺忘在竹枝上，被人視有神蹟而供奉。乾隆初年，三邑商人黃典謨發起建寺，募資銀二萬餘元。以風水家張察元堪輿，乾隆三年（1738年）五月十八動工，乾隆五年（1740年）二月落成。\n正殿由三邑人晉江、惠安與南安等移民所捐獻；後來泉州南安（武榮）的林姓貿易商人（武榮林家）則單獨出資興建後殿，以供奉天上聖母（武榮媽）、文昌帝君及關聖帝君。根據推測，龍山寺在乾隆至嘉慶時期即已形成了前殿、正殿及後殿的三殿式格局。</string>
    <string name="jiufen">九份是臺灣新北市瑞芳區的一個地區，與基隆山遙望；整個小鎮座落於山坡地上，也因此形成了獨特的山坡和階梯式建築景觀。早期因金礦而興盛，礦坑挖掘殆盡後一度沒落。1990年代後，因電影《悲情城市》在此取景，其獨特的舊式建築、坡地及風情透過該片吸引國內外的注目，也為此地區重新帶來生機，成為觀光景點。</string>
    <string name="raohe_street_night_market">饒河街觀光夜市，又稱饒河街夜市、饒河夜市。位於台灣臺北市松山區饒河街，為臺北市的一個觀光夜市，也是臺灣繼華西街觀光夜市後第二座觀光夜市。\n饒河街與松山車站一帶舊稱錫口，因基隆河水深、此區又臨河濱，得舟楫之便，逐而成為基隆、宜蘭貨物運至臺北之轉運站，當時商賈雲集、舟船輻輳，極一時之盛。日治時期改名松山，後又因港岸河水淤樍，停泊船隻漸少，再加上八德路拓寬後，饒河街成為次要道路，商業活動大減。政府為了改善當地商家生計，遂於1987年5月11日成立觀光夜市，為臺北市第二條觀光夜市。夜市內容琳琅滿目，除了小吃外，各種日用百貨如服飾、皮鞋與金飾等亦物美價廉，此外還有民俗技藝表演及土產展售等，到現在已經是外國觀光客夜晚來體驗臺灣小吃的重要地點。</string>
    <string name="fo_guang_shan">佛光山佛陀紀念館位於臺灣高雄市大樹區，占地50公頃，2011年落成。1998年釋星雲法師至印度菩提伽耶傳授國際三壇大戒，當時西藏喇嘛貢噶多傑仁波切（Kunga Dorje Rinpoche），感念佛光山長期為促進世界佛教漢藏文化交流，創設中華漢藏文化協會，並舉辦世界佛教顯密會議，乃至創立國際佛光會等，是弘揚人間佛教的正派道場，遂表達贈送護藏近30年的佛牙舍利心願，盼能在臺灣建館供奉，讓正法永存，舍利重光。釋星雲為此珍貴的宗教遺產而建館至今，秉持「以人為本」推動社會終身教育，是綜合性最強並極具特色的博物館。\n佛陀紀念館與中華文物交流協會五年合作計畫，共同舉辦過「千年重光」、「光照大千」、「七寶瑞光」、「紫禁佛光」、「絕壁重光」等大型展覽。與山東省文物局、安徽博物院、蘇州博物館、湖北博物館、河北博物院、山西博物院、國立歷史博物館、河南博物院、金門文化園區歷史民俗博物館等九個簽署成為友好博物館，每年在兩岸博物館館際交流及春節都有舉辦文化藝術展演活動。</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>

</resources>